\beginsong{Mám doma kočku}[by={Pokáč}]
\capo{1}
\freev
\cseq{\[Em,] \[C,] \[D]}\\
\cl
\chordsoff
\num
\chordson
\[G]Jednou mi drahá říká,   milá\[Em]{čku já} chci kočku,
\[C]{já na} to, že chci spíš psa   a je\[D]{li jsme} pro kočku.
\[G]{V útulku} v Měcholupech   m\[Em]{aj dobrej} výběr zdá se,
\[C]kočky jsou zcela zdarma   \[D]jen očkování za pactnáct set.
\fin
\freev
Po dlouhym vybírání, diskuzích a dvou hádkách,
jedno z koťátek jemně sevře můj prst ve svých drápkách.
A volba byla jasná, má drahá slzy suší,
co si však vezem domů, to ani jeden z nás netuší.
\cl
\chor
Mám doma kočku mám ji rád, je to skvělý kamarád,
jen od tý doby co ji znám, mám ruce nohy samej šrám.
Dávno už se nemazlí, žít s ní je pro zdraví fakt zlý,
každý den projdu terorem, mám nejspíš kočku s errorem.
\cl
\num
Prvních pár dnů soužití, vše vypadá nevinně,
koťátko v náručí spí a pak zkadí půlku kuchyně.
Prostě nic co nečekáš, když útulek zaručí,
že kočička se po pár týdnech na záchůdek naučí.
\fin
\freev
Jenže pár měsíců je pryč, záchod zeje prázdnotou,
Bytem čpí příšernej smrad, za kočkou lítám s lopatou.
Když jí zkusím pomoct sám, na záchod ji přemístit,
zvládne mi dlaně rozdrásat a ještě potřísnit.
\cl
\repchorus{\emptyspace}
\num
Za noc nejmíň pětkrát, jí okno otevřít jdu,
pak v práci šéf se zeptá, proč vždy tak ospalý přijdu.
Že občas hrdě nám tmou, donese zakouslou myš,
poznáš až ráno když se s torzem myši v ústech vzbouzíš.
\fin
\freev
Tak jsme si dobrovolně pořídili katastrofu,
stálo nás to patnáct stovek a jednu zbrusu novou sofu.
Kouše škrábe drásá, no prostě je to krása,
tváří se tak roztomile, zvlášť když se mi rejpe v žíle.
\cl
\repchorus{\emptyspace}
\freev
\chordson
Ráda  \[Em]{ dlouze} sedá v   \[C]okně a   \[D]nebo ve dveřích,  \[Em]
\chordsoff
bůhví proč nejradši v zimě, když venku padá sníh.
\chordson
Když pak \[Em]{ v bytě} máme   m\[C]ínus dvacet   ta\[D]{k nás} zahřívá,   \[G]
\chordsoff
aspoň pocit, že v tu chvíli naši krev neprolívá.
\cl
\repchorus{\emptyspace}
\endsong


